唔想生仔係咪應該趁早分手？

有冇過來人可以俾吓意見？

同女朋友拍咗半年拖，佢想拍多幾年結婚生仔，但我都好肯定我依家以後都唔會想生。

我係咪應該趁早分手，唔好嘥佢時間？
我哋各方面都好夾，如果分手大家應該都好難搵到第二個咁夾嘅。但佢年紀已經唔細，唔分又好怕耽誤咗佢

過咗三十喇，我覺得好似遲一日分手就浪費多一日佢嘅青春。
但我真係好怕傷佢心，佢成日都覺得我有朝一日會改變主意，但我都好肯定我唔會

不了了之？咁依家仲係一齊？

有無同佢傾下呀
不過女友年紀大，價值觀好唔同就唔好拖住人啦

咩事 依家咩時勢 仲生 ?

有呀，佢覺得我過多幾年會改變主意。
但我怕拖多幾年，我唔改變主意佢會後悔一世。

女朋友吉穿哂你 d袋

我都唔敢擔保我唔會有咁嘅轉變，雖然機率好細。
所以真係好矛盾，分又唔係，唔分又唔係

你唔想要小朋友既原因係咩？

以前個年代生兩件都應付到
依家咪玩啦好多人自己都未搞掂，帶埋老婆仔女痴呀媽住

我純粹想講個態度可能會唔鍾意變鍾意
你扯去第二度

同好多連登仔一樣，覺得人生太多痛苦，唔想生個仔出嚟受苦，雖然我好鍾意小朋友

呢篇文章基本上係我個諗法

俾下意見，唔該

你叫佢諗清楚，萬一你唔改變主意，佢唔好後悔。

想問兩個加埋收入幾多

佢好堅持想要bb就分啦 唔好哂人時間
女人越大年紀生會越高風險 個b有事既機會率都高啲
要生真係要趁早生

利伸：自己都係唔想生

呢個都係我顧慮之一，時間真係好緊逼。
一到三十五就算係高齡產婦。
所以都唔可以拖太耐...

同佢講咗，不過佢真係好有信心過幾年我會改變主意。

覺得人生好多苦痛所以唔生既話，我有少少覺得你連出世既權利，都無比過個小朋友..
其實做人已經比做其他生物好好多，有選擇

如果你條件唔係真係話太差既話。。
其實一個都唔係太大問題姐
既然你話你鐘意，咁有父母既愛我諗小朋友都會幸福既

我覺得，既然你係鐘意小朋友既話，唔生老左會後悔

雖然我一出世就父母離婚
細個轉過幾個寄養家庭
大個就同阿爺嫲住
從來未同父母住過
亦都同佢地關係唔親密
家庭環境唔算係好好
但父母都每個月有比少少零用我
雖然我覺得我出身唔算好好
但我都好慶幸我有機會出到世 ，試下做個人
經歷過努力，成功，失敗
去周圍睇下呢個世界。

我既願望係唔洗父母有野留比我
只要唔好仲有野要我揹(欠債,唔合理家用)
我真係已經好滿足

而且雖然我唔係好叻，但都對未來有幾多期待..
所以我覺得只要你地愛個細路，其實唔洗話要有好多條件
當然唔好真係太窮啦。。。

憑咩咁有信心

呢個香港呢個時勢
你唔係特別有錢只係普通人
如果仲生仔俾10個戇鳩你

你嘅講法同我女朋友完全一模一樣
唔係無道理，不過我情願後悔無生，都唔想生咗後悔

仲一齊緊，其實後尾我覺得如果真係夠愛佢，我都會為佢生既見步行步啦，同埋如果真係分手，都未必係因為生仔啦，結到婚再算

咁好在你哋有一方願意妥協。

我女朋友年紀唔細，如果要見步行步，佢肯我都怕害咗佢。所以我一定要盡早諗清楚

得罪講句，乜撚野叫唔比佢出世既權利
根本將自己想生仔既慾望強加係你個未出世既仔到

因為我個人唔係一定會生仔,亦都唔係話係好鐘意小朋友個d(打算隨緣)
所以我諗啲意見都中立嘅
你唔好認為女朋友咁講係因為想說服你，最好中立啲睇唔好有偏見

利申翻先，我係絕對唔係想生仔個啲黎

我上面既意見係以仔女身分講，唔係以父母身份講

唔想生你咪偷偷地紥左佢囉

尋晚同佢分咗手...
見到佢咁傷心我覺得心如刀割...
我男人老狗十幾年嚟第一次喊
好有衝動想搵返佢，應承同佢生...
唔知道有無做錯決定
覺得真係好難受

如果個個好似你咁識諗就話姐

咁突然既？

有冇同佢講原因？

其實只係你好彩 大把人比寄養家庭虐待
咁嘅身世你都仲可以感嘆自己有出到世 真係唔知講咩好
咁樂觀都係件好事黎嘅

生育係罪惡
道德上不可能被接受

他竟然相信生育比殺人更無害。殺人是將一個人從生命中釋放，不是從他的一生，而是從一部份終究要結束的生命。至於生育，他會質問，你難道不需要為他一生的眼淚負責嗎？沒有你他就不會存在，而他為什麼存在呢？就為了取樂你，而不是他。他必須擔負你的名字，一個蠢蛋的名字。你大可以把自己的名字寫在牆上，為什麼要讓一個人去擔負這幾個字呢？

——福樓拜，《十一月》

咩撚嘢出世嘅權利
噉你係唔係剝削佢選擇出唔出世嘅權利啊

同我嘅諗法超似

原來出世都係權利，我依家先知

咁你不如過被人強姦都係權利黎

個B : 剝削左我唔想出世既權利

agger

條女有冇計劃先
儲錢咁

如果冇佢只係諗任你比曬咁可以分手

都唔突然，呢個問題都困擾咗我好耐，一直都喺度逃避緊，直至呢兩個禮拜先覺得唔可以再拖落去...

同佢講咗，佢話明白我嘅諗法，但只係想同我生。我覺得好內疚，好擔心佢以後

巴打你咁諗好傻
難得搵到個大家都覺得適合嘅人，生仔又唔係你話想生就生，有時候到你決定想要，先發覺根本生唔到
何必為左一樣未存在嘅野自擾，放棄一個岩自己嘅人，盞大家都傷心

係佢話要分手既？

樓豬要諗諗自己同女友係咪合適做父母
如大家會諗點樣教小朋友 點養之類
仲有就係你地經濟能力 洗唔洗養父母
如果兩個人都係冇家庭觀念 咁不如算吧
個女人再大多一兩年 唔洗諗生
利申:唔會生 香港唔係人住

樓主成功配對partner 生仔
此po 已完

可能係有啲傻。
但係咁樣拖落去，到時我又唔同佢生，我怕佢會後悔一世...

係我提出嘅，因為每拖多一日佢就少一日青春。不過我真係好掛住佢

經濟能力無問題, 至於適唔適合做父母，我本身就唔想生，所以都冇乜把握。
我最大嘅顧慮係再拖多幾年佢就高齡產婦，想生都未必生到...

先斬後奏去結紮，吹咩

頂，家計會今年三月就爆滿

真係為佢好就唔好搵佢
生育觀念唔同好難走落去
佢依家傷心或者話會等你都係唔捨得
再加上佢年紀都3字頭 都係及時止損啦

無人天生就識做父母，你爸媽都唔係天生就識照顧你，一係咁啦 既然你都唔想分手 你女友又講到非你不嫁咁，咁就順其自然啦，真係意外有咗嘅 先嘗試去接受，因為如果真係有 bb揀你地做佢嘅父母真係緣份黎，有d人帶咗套+食埋事後避孕都中 我就係人板…

你諗下你同佢分手 咁又幫到佢d咩？你女友愛嗰個係你啊 佢咁愛你 點解你要傷佢心

我都就30

真係唔想令到佢咁傷心。如果有得揀我情願佢完全無感覺，得我一個傷心。

我真係好唔想生呢但係，勉強生咗就一世喇

我覺得你講得啱，不過感情/感覺好難克制住

但我睇你講d野 凈係覺得你好自私

或者係，但我始終做唔到為咗另一半，父母，或社會壓力帶一條生命嚟呢個世界受苦

生出黎讀邨校不如唔好生

初初我都係咁諗 但有咗先覺得生命好奇妙 不過中立啲黎講你都唔錯得哂嘅，但主要係你女友個到…分咗手就好可惜囉人地都話非你不生 其實佢都算讓咗步？

因為見過好多女仔係咁
拖下拖下又兩三年，又或者臨結婚先黎分開
到時又傷心又拖慢咁搵個岩既人
女人係感性啲
你唔想生就唔好拖住人

的確係好可惜...所以好有衝動想搵返佢。

你同樓上果位都各有道理。所以我掙扎咗好耐先決定到分手，而依家有掙扎緊搵唔搵返佢。

攞中間
領養